{
    "question": "Apa perbedaan kegiatan bank campuran dan bank umum??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bank campuran :- menghimpun data<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  - menyalurkan dana <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - memberikan jasa2 bank lainnya<br><br>bank umum : - penciptaan uang<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - menghimpun dana simpanan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - mendukung traksaksi internasional<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bank umum : meciptakan uang giral\nbank campuran : tdk dpat mnciptakan uang gira",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-merupakan-saluran-pembayaran-ialah-226",
            "question": "Yang merupakan saluran pembayaran ialah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bank,ATM\u00a0<br>semoga bermanfaat.......",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Kartu Kredit<br></span><span>Debit Langsung<br></span><span>Pembayaran Melalui ATM</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-pantang-mnyerah-sgt-pnting-untk-mewujudkan-kesuksesan-berwi-805",
            "question": "sikap pantang mnyerah sgt pnting untk mewujudkan kesuksesan berwirausaha. sebutkan caranya dan jelaskan dgn singkat!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0Terus berusaha<br>\u00a0 \u00a0 selalu berusaha yang terbaik<br>2.\u00a0\u00a0Pantang menyerah<br>\u00a0 \u00a0 apabila gagal terus mencoba<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-resiko-yang-dihadapi-cukup-besar-maka-badan-usaha-yang-seba-693",
            "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-diketahui-fungsi-permintaan-qd-2p20-dan-fungsi-penawar-545",
            "question": "Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi penawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- setiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bila diketahui fungsi permintaan Qd = -2p+20 , dan fungsi \npenawaran Qs = 2p-8. Jika pemerintah memberikan subsidi sebesar Rp.2,- \nsetiap unit , maka besar subsidi yang diterima konsumen sebesar?<br><br>sebelum subsidi<br>Qd=Qs<br></span><span>-2p+20=</span><span><span>2p-8</span><br>20+8=2p+2p<br>28\u00a0 \u00a0 =4p<br>p=28/4<br>p=7<br><br><br>setelah subsidi<br>Qs&#039;=Qs-s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =</span>2p-(8-2)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 =2p-6<br><br>Qd=Qs&#039;<br>-2p+20=2p-6<br>20+6=2p+2p<br>26=4p<br>p=26/4<br>p=6,5<br><br>subsidi yang diterima konsumen=p-p&#039;<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7-6,5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,5<br>jadi subsidi yang diterima konsumen sebesar Rp50,00<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-koefisien-elastisitas-permintaan-12-207",
            "question": "Jelaskan tentang koefisien elastisitas permintaan 1/2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara sederhana elastisitas dapat diartikan sebagai derajat kepekaan suatu gejala ekonomi terhadap perubahan gejala ekonomi lain. secara singkat koefisien elastisitas adalah angka yang menunjukkan besar kecilnya kepekaan perubahan jumlah barang akibat adanya perubahan harga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bank-indonesia-sebagai-regulator-dalam-sistem-pembayaran-134",
            "question": "Jelaskan Bank Indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran? tolong bantuannya ya terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Salah satu penyebab krisis adalah karena adanya gagal bayar yang menyebabkan terjadinya krisis secara sistemik. Di sini bank indonesia bertanggung jawab memastikan tidak ada suatu proses yang terhenti atau terhambat karena adanya gagal bayar. Ambil contoh sebuah Bank A\u00a0melalukan transaksi valas dengan Bank B, karena keterbatasan kas maka bank B tidak dapat membayar ke bank A. Akibatnya bank A kekurangan cadangan kas (atau giro wajib minimum), dan hal ini berdampak pada nasabah bank A yang ingin mengambil uang kas. Bila hal ini tidak diinterupsi oleh bank indonesia maka symptom krisis sistemik akan terjadi.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-transaksi-intern-dan-transaksi-ekstern-dalam-akunt-974",
            "question": "Apa perbedaan transaksi intern dan transaksi ekstern (dalam akuntansi)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XI (2 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: Akuntansi\u00a0</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Proses Akuntansi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Transaksi, Internal, Eksternal</strong><br><br><br><br><strong>TRANSAKSI INTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan pihak internal (dalam) suatu perusahaan yang tidak berhubungan dengan pihak luar. Bukti pencatatan transaksi ini biasanya menggunakan memo. Contoh transaksi internal misalnya pemakaian perlengkapan, penyusutan aktiva tetap, pengambilan barang dan lain sebagainya.<br><br><strong>TRANSAKSI EKSTERNAL<br></strong><br>Adalah jenis transaksi yang melibatkan perusahaan dengan pihak di luar (eksternal) perusahaan. Bukti pencatatan transaksi eksternal biasanya berupa nota (debit atau kredit), cek, faktur, kuitansi dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan kaji tautan berikut:<br><br>Pengertian Transaksi brainly.co.id/tugas/10878489<br>Pengertian Bukti Transaksi brainly.co.id/tugas/2533402<br>Contoh Transaksi Internal &amp; Eksternal brainly.co.id/tugas/3421449<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-alat-pembayaran-yang-digunakan-pada-zaman-dahulu-di-berbagai-902",
            "question": "Alat alat pembayaran yang digunakan pada zaman dahulu di berbagai belahan dunia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "emas, perak, koin batu\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada zaman dahulu alat pembayaran menggunakan sistem barter, lalu menggunakan kulit kerang, dan mengalami perubahan menjadi batu logam dan sampai akhirnya menjadi uang kertas seperti sekarang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bank-syariah-dgn-bank-konvensional-570",
            "question": "Perbedaan bank syariah dgn bank konvensional \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>Perbedaan Bank Syariah dan Bank Konvensional - Bank Syariah adalah sebuah lembaga perbankan\nyang pada prinsipnya berpegang pada syariat Islam, mempunyai sistem operasi di\nmana ia tidak mengandalkan pada bunga. sedangkan Bank Konvensional adalah bank yang melaksanakan\nkegiatan usaha secara konvensional yang dalam kegiatannya memberikan jasa dalam\nlalu lintas pembayaran.</span></span> <span>Tolong dijadiin Jawaban terbaikyahhh;D</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank syariah adalah bank yang beroperasi sesuai dengan prinsip-prinsip syariah\nIslam, maksudnya adalah bank yang dalam operasinya mengikuti\nketentuan-ketentuan syariah Islam, khususnya yang menyangkut tata cara\nbermuamalah secara Islam.sedangkan\u00a0 bank konvensional merupakan bank yang melakukan kegiatan usaha secara konvensional <br><span>yang dalam kegiatannya memberikan <br></span>jasa dalam lalu lintas pembayaran.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-alat-pembayaran-adalah-392",
            "question": "Pengertian alat pembayaran adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengertian alat pembayaran<strong> adalah alat yang digunakan untuk membayar atas pembelian barang dan jasa yang telah dilakukan, alat pembayaran biasanya berbentuk uang, baik tunai maupun non tunai.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika kita melakukan transaksi jual beli, maka tak jarang kita menggunakan uang sebagai alat pembayaran, Namun saat ini sistem pembayaran dapat dilakukan dengan beragam cara, misalnya sistem tunai dengan menggunakan uang atau e-money, sedangkan sistem pembayaran non tunai dapat menggunakan kartu kredit, voucher, dan juga alat pembayaran lainnya.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang peran Bank Sentral saat terjadi guncangan ekonomi brainly.co.id/tugas/21140473</p><p>2. Materi tentang institusi jasa keuangan yang diawasi otoritas jasa keuangan brainly.co.id/tugas/17299954</p><p>3. Materi tentang proses pembayaran melalui BI-RTGS brainly.co.id/tugas/21139448</p><p>-----------------------------------------</p><p></p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : X (1 SMA)</p><p>Mapel : Ekonomi</p><p>Bab : Bank Sentral, Sistem dan Alat Pembayaran dalam Perekonomian Indonesia</p><p>Kode : 10.12.4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}